# Tech

## 学习计划

### 计算机基础知识

- Git
- Shell
- 程序设计语言
- 计算机网络
- 操作系统
- 算法和数据结构
- ...

### 中间件

- RPC框架
- HTTP服务
- Mysql数据库
- Redis数据库
- Kafka消息队列
- RocketMQ消息队列
- ...

### 设计模式

......

## 写作计划

后面我会进行每周写 2~3 篇文章，分享上述的知识点，即每周学完 2~3 个知识点。

做到了可以奖励自己吃顿好的 or 看看剧啥的。没做的也会有惩罚。、

Start Time: 2020年7月19日

End Time:  ......

## 如何正确的写一篇技术文档

核心点是把读者想象成目前没有任何基础的同学，你现在要从头到尾的给他讲懂你现在要写的文章。

至少包含以下几点:

1. 前置概念要讲清楚。因为这是基础，没有基础从一开始就云里雾里了。
2. 核心点、难点要突出。
3. 与其相关知识要关联、区分，这能让相似知识不混淆，也能让知识形成结构。
4. 一定要亲手实践。纸上得来终觉浅。
5. 总结。这是对前面的回顾，更是对加深印象。